疫情持續延燒 日本破例允許無工作資格的外國人打零工

〔財經頻道／綜合報導〕武漢肺炎（新型冠狀病毒病，COVID-19）大流行，導致許多外國人無法回國需滯留在日本。鑒於因疫情難以回國的外國人數漸增，為加快改善外國人勞動的環境，日本政府破例允許無工作資格外國人打零工。

《日經中文網》報導，繼早前允許外國實習生「轉行」工作後，日本政府現又再次放寬外國人打工規範，破例允許因疫情影響被滯留日本、生活無以為繼的外國人，可以打零工方式參與工作，但每週工作時間不得超過28小時，上述政策自12月開始實施。

--------------------
------------
-----

姐係玩死自己

番得果廿幾個鐘，請個外國人溝通同文化未必適應
日本仔會請咩

講左都一段時間，實際上又係廢例一條：
１）日本人都搵唔到工既情況，無流利日文既外國人咩都搵唔到
２）搵工之後要開戶口，報稅（未知特例會點），但係無在留資格開唔到戶口，即係出唔到糧
３）問十個老闆十個都唔知有條咁既例開始左

日本政府

首先要去入國管理局申請工作許可資格

會
然後屌唔識日文同規矩

日本今次武肺真係垃圾到